<resources>
    <string name="app_name">lksQu</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string-array name="isi_materi_fiqih">

        <item>Pengertian Fiqih
            Fiqih menurut bahasa (etimologi) adalah paham. Secara istilah, Fiqih
            adalah disiplin ilmu yang mempelajari dan menguraikan norma-norma
            hukum dasar yang terdapat dalam Al-Qur\’an dan ketentuan-ketentuan umum
            yang terdapat dalam sunnah Nabi. Sunah Nabi yang dijadikan referensi
            adalah sumber tertulis yang biasanya terdapat dalam kitab-kitab hadits.
            Selain itu, fiqih sebagai ilmu yang membahas mengenai hukum-hukum
            Islam praktis. Oleh karena itu, fiqih akan menjawab setiap pertanyaan
            mengenai dasar dan landasan yang menyangkut ibadah sehari-hari. Seperti
            makanan yang halal dan haram, thaharah, shalat, zakat, warisan, puasa, jual
            beli, pernikahan, dan sebagainya.5
            Fiqih juga memiliki peranan penting dalam Islam. Fiqih bertujuan
            menjelaskan bagaimana penerapan hukum-hukum dalam melaksanakan
            segala perbutan terkait dengan hukumnya dalam Islam.6Maksudnya
            adalah setiap hukum dijelaskan secara rinci berdasarkan pada isi kandunngan
            dalam al-Qu\’an dan as-Sunnah. Fiqih sebagai sumber yang mendasari suatu hukum yang berdasarkan
            pada isi kandungan al-Qur’an dan al-Hadist seperti yang disebutkan dalam
            firman Allah SWT yakni \“Dirikanlah sholat\” (QS. An-Nisa :77) dan
            \“Janganlah kamu mendekati zina\” (QS. Al-Isra:32) dan juga dalil-dalil
            khusus lain tentang masalah hukum dalam Islam.7 Jadi fiqih merupakan
            himpunan dalil dan ayat Al-Quran yang mendasari hukum Al-Quran.
            Mata pelajaran Fiqih adalah unsur mata pelajaran pendidikan Islam
            (PAI) pada sekolah umum. Pada madrasah, fiqih menjadi salah satu mata
            pelajaran wajib yang diberikan kepada peserta didik mulai kelas satu sampai
            kelas enam. Selain itu, beberapa mata pelajaran pendidikan Islam lainnya
            adalah Al-Qur\’an Hadits, Akidah Akhlak dan Sejarah Kebudayaan Islam.8
            Salah satu pendidikan Islam tersebut adalah Fiqih. Dengan adanya mata
            pelajaran fiqih, peserta didik akan belajar untuk memahami hukum-hukum
            dan aturan-aturan dalam menjalankan perintah Allah swt. Selain itu, mata
            pelajaran fiqih penting bagi peserta didik sebagai sumber untuk
            mengamalkan ajaran Islam dalam kehidupan sehari-hari.</item>

        <item>Pengertian Khilafah
            Islam adalah agama paripurna dan sempurna yang di dalamnya mengatur sistem politik dan pemerintahan. Dan pada bahasan bab ini kita akan mencoba menelisik bagaimana sistim politik dan pemerintahan dalam Islam.
            Khilafah menurut bahasa artinya Pergantian, kepemimpinan, dan pemerintahan dan kata khilafah ini sinonim dengan imamah atau imarah yang ketiganya mempunyai arti pemerintahan atau kepemimpinan. Dari segi bahasa ketiga kata tersebut mengalami pergeseran arti menjadi pemerintahan, sehingga kata Khilafah, Imamah atau Imarah adalah sebutan untuk lembaga politik yang mengatur pemerintahan. Pemegang kekuasaan khilafah disebut Kholifah, pemegang kekuasaan imamah disebut Imam dan pemegang kekuasaan imarah disebut Amir. Sedangkan menurut istilah khilafah berarti struktur pemerintahan yang pelaksanaannya diatur berdasarkan syariat Islam. Khilafah ini perlu diwujudkan oleh umat Islam untuk menciptakan persatuan dan kesatuan untuk memelihara ketertiban kehidupan bersama umat Islam. Hal ini sesuai dengan perintah Allah dalam QS. Al-An\'am : 55 sbb:
            Artinya: Dan Demikianlah Kami terangkan ayat-ayat Al-Quran (supaya jelas jalan orang-orang yang saleh, dan supaya jelas (pula) jalan orang­-orang yang berdosa.
            elanjutnya jika dilihat dari cakupan wilayahnya maka khilafah dapat dibagi menjadi dua bentuk yaitu :
            Khilafah yang berskala nasional yaitu khilafah yang berbentuk suatu negara yang memiliki wilayah tertentu dengan batas-batas tertentu pula serta memiliki kedaulatan yang utuh dan penuh. pada masa lalu yang termasuk kategori ini antara lain khilafah Bani Umayyah, Bani Abbasiyyah, Kerajaan Turki Utsmani, Kerajaan Mughal dan lain-lain. sedangkan dewasa ini dapat kita lihat sebagai khilafah antara lain saudi arabia, yordania, palestina, brunei darussalam dan lain-lain.
            Khilafah yang berskala internasional yaitu kekuasaan umat Islam sedunia yang tidak dibatasi oleh wilayah tertentu. Jadi dimanapun terdapat umat islam, maka disitulah terdapat area kekuasannya.( Muzilanto : 2008, hal 4)
        </item>

        <item>Pengertian Jihad
            Kata jihad berasal dari kata jâhada yujâhidu jihâdan wa mujâhadatan. Asal katanya adalah jahada yajhadu jahdan/juhdan yang berarti kekuatan (al-thâqah) dan upaya jerih payah (al-masyaqqah). Secara bahasa jihad berarti mengerahkan segala kekuatan dan kemampuan untuk membela diri dan mengalahkan musuh. sedangkan menurut istilah ulama fikih, jihad adalah perjuangan melawan orang-orang kafir untuk tegaknya agama Islam. Jihad juga dapat berarti mencurahkan segenap upaya dan kemampuan untuk menghadapi segala sesuatu yang berhubungan dengan kesulitan dan penderitaan. Sehingga, jâhada berarti mencurahkan segala kemampuan dalam membela dan memperoleh kemenangan. Dikaitkan dengan musuh, maka jâhada al\‘aduww berarti membunuh musuh, mencurahkan segenap tenaga untuk memeranginya, dan mengeluarkan segenap kesungguhan dalam membela diri darinya.
            Pelaku jihad disebut mujâhid. Dari akar kata yang sama lahir kata ijtihâd yang berarti upaya sungguh-sungguh dengan mengerahkan segala kemampuan untuk mengambil kesimpulan atau keputusan sebuah hukum dari teks-teks keagamaan
        </item>

        <item>Hubungan Ilmu Fiqh dengan Ilmu Tauhid
            Terdapat hubungan yang sangat erat antara Ilmu
            Tauhid dengan Ilmu Fiqh. Demikian ini karena ilmu
            Tauhid mengarahkan objek kajiannya pada soal-soal
            kepercayaan (aqidah) sedangkan Fiqh objek kajiannya
            adalah hukum-hukum perbuatan lahiriyah mukallaf (alahkam al-amaliah). Jika objek ilmu tauhid adalah soal ushul,
            maka objek ilmu fiqh adalah furu\’. Sasaran Ilmu Tauhid
            hanya menyangkut soal-soal furu\’.
            B. Hubungan Ilmu Fiqh dengan Ilmu Tasawuf
            Terkait dengan tasawuf, fiqh ibarat jasad dan tasawuf
            adalah ruhnya. Jasad tanpa ruh adalah tidak dapat hidup.
            Sementara ruh tanpa jasad juga tidak bisa berfungsi apaapa. Keduanya harus saling melengkapi satu dengan
            lainnya. Sekadar ilustrasi, fiqh tidak membahas ikhlas
            dalam sholat karena itu bahasan tasawuf. Fiqh hanya
            membahas syarat dan rukun sholat apa saja –tidak peduli
            sholatnya dilakukan dengan ikhlas atau riya\’. Di sinilah
            letak kekurangan fiqh yang semestinya harus dilengkapi
            dengan ilmu tasawuf.

            Pengantar Studi Fiqih
            Berkaitan dengan dua hal ini, tak heran jika Imam
            Malik mengatakan ‚Barang siapa mendalami fiqih, tetapi
            belum bertasawuf, berarti ia fasik. Barang siapa
            bertasawuf, tetapi belum mendalami fiqih, berarti ia zindiq.
            Dan barang siapa melakukan keduanya, berarti ia
            melakukan kebenaran\‛.
            Walhasil, Tasawuf dan fiqih adalah dua disiplin ilmu
            yang saling menyempurnakan. Jika terjadi pertentangan
            antara keduanya, berarti disitu terjadi kesalahan dan
            penyimpangan. Maksudnya, boleh jadi seorang sufi
            berjalan tanpa fiqih, atau seorang ahli mengabaikan ilmu
            tasawufnya. Jadi, seorang ahli sufi harus bertasawuf (sufi),
            harus memahami dan mengikuti aturan fiqih. Sebaliknya,
            seorang ahli fiqh harus berpegangan pada tasawuf agar
            ada kendali moralnya.
            C. Hubungan Ilmu Fiqh dengan Ushul Fiqh
            Ilmu Fiqih merupakan produk dari Ushul Fiqh. Ilmu
            Fiqh berkembang seiring berkembangnya Ilmu Ushul
            Fiqh.
            14 Ilmu fiqh akan bertambah maju jika ilmu Ushul Fiqh
            mengalami kemajuan. Ilmu Ushul Fiqh adalah ilmu alatalat yang menyediakan bermacam-macam ketentuan dan
            kaidah sehingga diperoleh ketetapan hukum syara\’ yang
            harus diamalkan manusia. Logikanya, kalau ilmu alatnya
            maju, maka pastinya produknya –dalam hal ini fiqh-juga
            maju.
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="judul_materi_fiqih">
        <item>Pengertian Fiqih</item>
        <item>Khilafah </item>
        <item>Jihad</item>
        <item>ilmu fiqih dan ilmu tauhid</item>
    </string-array>


</resources>